pg -> bottom
odv -> p(ldf), p(ib), s(pg)
ldv -> ';', s(oldv)
ldvb -> s(ldv)
dv -> p(ldvb),s(ldv),s(ldvb)
ott -> s(dv)
ldf -> s(pg)
df ->
lp ->
oldv -> ')'
i -> p(li)
iaff -> 
ib -> 
li -> '}'
isi -> s(i)
osinon -> s(isi)
itq 
iapp 
iret
iecr
ivide
exp -> ';',')','fr','alr',']',p(lexpb)
expB -> s(exp)
conj -> p(expb)
conjB -> s(conj)
neg -> p(conjb)
comp -> s(neg)
compb -> s(comp)
e -> p(compb)
eb -> s(e)
t -> p(eb)
tb -> s(t)
f ->
var -> s(f)
oind -> s(var)
appf 
lexp -> ')'
lexpb -> s(lexp)